大股東裝了監控系統 中國可能可遠端切斷菲國輸電網

〔即時新聞／綜合報導〕菲律賓國會議員被告知，擁有國家電網部分股份的中國，可能可以遠端切斷菲國輸電網。

綜合外媒報導，菲律賓國家電網公司（NGCP）是菲國唯一的輸電公司，中國國企「國家電網」（State Grid）擁有這家私人財團40%股份。負責監督NGCP的菲律賓國家輸電公司（Transco）總裁馬蒂巴格（Melvin Matibag），在國會審查預算時透露，中國或可能的駭客有能力控制菲國的輸電網，因為中國國家電網購買NGCP的40%股份後，在輸電線路上安裝了遠端監控系統。

參議員漢迪夫洛斯（Risa Hontiveros）20日在國會詢問，鑒於中國對NGCP的控制，菲國的輸電網是否有可能被遠端中斷。參議院能源委員會主席張僑偉（Sherwin Gatchalian）答覆，「考慮到目前電信和軟體方面的技術進步，這是有可能的」。

參議院被告知，儘管電網可能遭遠端中斷，但菲國可在24至48小時內復電。張僑偉說，NGCP私有化時已採取幾項保障措施，在某些情況下，總統有權下令進行接管，可在24至48小時內恢復供電。

漢迪夫洛斯提到有報導稱，「只有外國工程師才能進行故障排除...並實際上控制NGCP的電網」，因為該系統位在中國南京。她還詢問有關操作手冊是否以「中文」呈現。對此，張僑偉表示，輸電網由菲律賓人控制，手冊已翻譯成英文。

漢迪夫洛斯在會議上說，中國的「南瑞集團」（Nari Group）為肯亞、印尼和泰國的電網提供遠端控制系統，「因此，這些國家的經驗也可能為我們提供保證或重要的警告教訓」。

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

大家快的麻煩連登以外幫手文宣，以下正皮、加推、幫手做，時間無多

出街全部對家街站，死得啦，麻煩認真幫推呢個整合左既行動PO啦，再唔做的野輸死喇：

【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰

原PO
選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！

菲律賓總統一用國家安全為理由收返電網都得
到時支共跌錢都似

為左平 俾個春袋人揸住 俾人揸爆左冇得怨